Traffic-Light-Optimization-Control-System


Traffic-Light-Optimization-Control-System-/ Capa.md

{\Large TRABALHO FINAL DE CONCLUSÃO DE CURSO}

PONTIFÍCIA UNIVERSIDADE CATÓLICA

INTEGRANTES: BRUNO LIRA, GUILHERME RANGEL, PAULO RESTAINO E VICTOR COUTO


{\Large  TEMA: OTIMIZAÇÃO E AUTOMATIZAÇÃO DO SISTEMA DE CONTROLE DOS SINAIS DE TRÂNSITO}
 

SÃO PAULO
2022


Traffic-Light-Optimization-Control-System-/  Folha de rosto.txt

Integrantes: Bruno Lira, Guilherme Rangel, Paulo restaino e Victor Couto

SMART AND OPTIMIZED TRAFFIC LIGHT CONTROL SYSTEM (sistema inteligente e otimizado para controle de sinais de trânsito)

Projeto apresentado no curso de Ciência de Dados e Inteligência Arificial da faculdade Ponfifícia Universidade Católica de São Paulo

Professor - Orientador: André Luís Braga

São Paulo
2022


Traffic-Light-Optimization-Control-System-/  Introdução e contextualização do tema.md

{\Large INTRODUÇÃO E CONTEXTUALIZAÇÃO DO TEMA}

Um dos maiores problemas das grandes cidades no mundo atual é a superlotação do fluxo de tráfego ao redor da cidade. Há uma quantidade extrema de veículos nas ruas e avenidas, o que causa um congestionamento gigante do trânsito da cidade. E um dos fatores que contribuem com o grande engarrafamento é a forma como os semáforos da cidade se comportam, muitas vezes de uma forma não inteligente.

Então, o objetivo do nosso projeto é criar um sistema inteligente para controlar os sinais de trânsito de uma cidade. Esse sistema irá controlar o tempo em que cada semáforo alterna entre as fases verde / vermelho de forma que o fluxo de trânsito seja o mais otimizado possível na região. Dessa forma, possibilitando um trânsito mais justo e bem mais rentável.

Neste sistema serão elaboradas técnicas de processamento de dados que serão extraídos a partir da criação de um simulador no qual irá simular vias de trânsito de um determinado local. Iremos inserir uma gama extensa de variáveis (comprimento e área do tráfego,largura da pista, densidade do trânsito...) nas quais serão features utilizadas pelo nosso sistema para atribuir um valor entre 1 e 5 referente ao nível do fluxo de trânsito que ocorre num determinado momento em certa via. Usaremos uma biblioteca do Python chamada Pytorch, para criação de uma rede neural, e então, treinaremos a mesma a partir de dados fornecidos pelo nosso simulador para que nossa rede consiga reconhecer a densidade de um trânsito em uma determinada via e fornecer os melhores valores para o semáforo dessa via transitar entre verde, amarelo e vermelho. 

A ideia é definir um temporizador otimizado para o sistema de semáforos, no qual seguirá a lógica de manter um semáforo mais tempo verde e pouco tempo vermelho numa via em que há um trânsito elevado, em comparação a semáforos próximos que estão localizados em vias menores, com trânsito menos extenso.

{\Large PESQUISAS REFERENTES AO TEMA}

Pesquisas indicam que o grande congestionamento de trânsito em grandes cidades atrapalham não apenas o tempo hábil de deslocamento dos cidadãos, como também interfere negativamente na economia das cidades como um todo. Em 2018 na cidade de Boston (Etados Unidos) por exemplo, estima-se que o congestionamento da cidade causou para os motoristas uma perda de 164 horas presos no trânsito, e consequentemente isso causou uma perda econômica de 4,1 bilhões de dólares para a cidade. Além disso também há estudos que apontam que o extenso congestionamento afetam psicológicamente os motoristas, deixando-os mais estressados no dia a dia e com comportamentos mais agressivos.

Um dos principais fatores que contribuem para esse cenário é o fato de que a maioria dos semáforos espalhados pelo mundo ainda utilizam o método do ciclo fixo. Neste método é calculado manualmente e previamente um tempo fixo para cada semáforo transitar entre os modos verde e vermelho. Porém, esse método é considerado ineficiente e contribui para a superlotação no fluxo de trânsito das grandes cidades. Passou-se a perceber que era necessária uma mudança na forma que os semáforos de trânsito atuam, e a partir disso começou a haver vários estudos para a criação de semáforos que consigam agir de forma inteligente, visando a otimização do fluxo de trânsito ao redor das grandes cidades.


Traffic-Light-Optimization-Control-System-/Referências.txt

[1]  Yusuf A’Isya Nur Aulia, Arifin Ajib Setyo, Zulkifli Fitri Yuli.  Recent development of smart traffic lights.
     AES International Journal of Artificial Intelligence, (2021), 224-233, 10(1)

[2] Tomar Ishu, Sreedevi Indu, Pandey Neeta.  State‐of‐Art Review of Traffic Light Synchronization for Intelligent Vehicles: Current Status, 
    Challenges, and Emerging Trends.  Electronics (Switzerland), (2022), 11(3)

[3] Los Angeles synchronizes all traffic lights | ZDNET
    https://www.zdnet.com/article/los-angeles-synchronizes-all-traffic-lights/

[4] Janai Joel, Güney Fatma, Behl Aseem, Geiger Andreas.  Computer Vision for Autonomous Vehicles: Problems, Datasets and State of the Art
    Foundations and Trends® in Computer Graphics and Vision, (2020), 1-308, 12(1–3)

[5] Zibo Ma ,Tongchao Cui ,Wenxing Deng, Fengyao Jiang and Liguo Zhang. Adaptive Optimization of Traffic Signal Timing via Deep Reinforcement Learning.  Research Article | Open Access
Volume 2021 | Article ID 6616702 | https://doi.org/10.1155/2021/6616702


Traffic-Light-Optimization-Control-System-/  Metodologia.md

{\Large INTRODUÇÃO AO CAPÍTULO DE METODOLOGIA}

Como já dito no capítulo de introdução do tema, nosso objetivo é criar um sistema inteligente de controle de semáforos, que saiba otimizar o tempo de alternância entre as fases verde/amarelo/vermelho de cada semáforo, de forma que o fluxo de trânsito de uma certa região seja o mais ideal possível. Nesse capítulo de metodologia iremos demonstrar de maneira aprofundada o passo a passo feito para construção desse sistema.


{\Large TIPOLOGIA DE PESQUISA: }


{\Large COLETA DE DADOS:}



{\Large TRATAMENTO DOS DADOS:}


